@inproceedings{Antoine-Lefeuvre-Halftermeyer:TALN:2017,
    author = {Antoine, Jean-Yves and Lefeuvre-Halftermeyer, Ana{\"\i}s},
    title = "Sciences participatives et TAL: jusqu'o\`u ? comment ? pourquoi ?",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 - Articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "155-168",
    note = "Citizen science and NLP : how far ? how ? why ? This paper investigates the modalities of achievement of citizen science in NLP, by considering existing participative projects but also historical studies on the relationships between science and opinion",
    abstract = "Cet article s'interroge sur les modalit\'es de participation citoyenne aux recherches en TALN, \`a la lumi\`ere des projets actuels en sciences citoyennes mais aussi d'\'etudes men\'ees sur le sujet en histoire des sciences. Il vise \`a montrer comment une science participative est d\'ej\`a en marche en TALN, \`a interroger ses modalit\'es et \'egalement \`a en circonscrire les limites.",
    keywords = "Ethique, science participative, crowdsourcing, \'evaluation.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/13.pdf"
}
